位置 - 陳惜姿

位置 - 陳惜姿

資料圖片

不是有線新聞訂戶，我是用手機程式看有線新聞的，免費，但要忍受每條新聞前一模一樣的廣告，也是一種代價。

就是要忍受廣告也要看，有線一般新聞做得比別家好，獨家古仔如新聞刺針更是傲視同儕。大家都是做新聞的，明白獨特的採訪角度和新穎的表達方法，要用幾多心思琢磨出來。

去年底有線新聞裁員後，看到手機程式裏各個方格逐漸褪色，連廣告都沒有了。我認識不少在裏面工作的人，採主記者雖已辭職，有些人的通知期長達三個月。前線一個個離去，新聞質素與日俱跌，像一個患病的人病情逐漸變差。

劣幣當道，良幣被逐，連帶一些優秀報道都消失了，是很大的損失。見證有線新聞部由盛世退化成荒原，最明顯是中國組退場後，中國新聞質素直插谷底，不忍卒睹。

由此想到「位置」的重要。一個位置失去了，便是永遠失去，尤其在此時勢，尤其在這一行。像有線中國組，個個都是精兵fit馬，主管司徒元和全組人一起離職，有人問，他們重整旗鼓在patreon東山再起可以嗎？但電視台記者在內地城市有駐站證，離開電視台便失去這身分，在大陸採訪會艱難得多。

當然，有線新聞前線人員忍受減薪和無薪假已久，管理層粗暴裁員已是駱駝背上最後一根稻草，無人能要求他們在惡劣待遇下苦撐下去。留也不能，去又可惜，無奈。